到底睇劇點學英文 求教

我英文好廢 所以真係好有心想學好英文
我見好多巴打都話睇Netflix啦 咁我試下睇啦
初頭開中英字幕 就好自然一定全程係睇中文 好似學唔到英文咁 又唔想睇下停下逐隻字睇番啲英文

如果就咁開英 就真係好撚多都唔明 但如果逐隻字查 咁睇劇又好撚無癮 洗唔洗寫埋落筆記簿
又有人話 乜都唔好開 直接聽 聽多啲就明

到底對一個初學者點樣學係最好 聽 說 讀 點樣學 好想學好英文同鬼佬暢談下

除左netflix仲有啲咩???

認真，廢成點？

你有毅力你想進步 自然會停去查個隻字點解 無癮就一定
利申:睇Netflix 一集50分鐘左右 為左查字典不斷翻睇再睇再查用左左90分鐘先睇完一集
而家全英字幕大概用60分鐘左右就得

如果你廢到乜都睇唔明 咁你就唔應該係睇Netflix 入手先

到左呢個年紀 緣份到了自然識
千奇唔好出左報英文學校
比人呃左8k

##唔知點講 聽鬼佬講野好多時都聽唔清楚同唔係好明 正係會聽到一啲簡單同重點既單字我先明佢講乜 成句聽就未得

同埋講英文會疾下疾下 因為個腦要諗 又諗用咩生字 咁講grammar又會唔會錯 而且識既生字唔係好多 所以唔係好撚得 但英文咁撚多字 又唔知揀咩字黎學

英文dse level2

咁你查完 會唔會跟住讀一次或者記低佢 會唔會查完好快唔記得

咁有咩可以入手

同埋你一開始都只係開英文字幕 同埋啲人講野咁快 好多時快撚到未睇完啲字幕講乜就下一句。。都要停?

咩英文學校黎 教咩先

N年前CE level 2經驗：
睇戲係要嚟練語感
睇中文字幕無所謂
如果睇套戲停下睇下都無引啦
嗰排睇得多英文劇
突然講英文都會流利左
想當年考完筆試距離oral有段時間好無聊就日日煲戲
垃圾英文oral都有4

要真係學生字或者用記憶學習英文
就用voicetube之類真係學英文嘅工具

利申：
而家都係垃圾英文
但唔怕講

開英文字幕 唔識果d就根據上下理黎估個意思係咩

你睇劇果陣會跟住黎讀?

Netfliex有得中英字幕一齊開咩？

會唔會聽ted talk同bbc news好d?嗰d英文簡單d同實用d 等你聽得明6 7成再慢慢睇劇啦 樓主加油

唔會。但果陣會日日搵d文章嚟讀
我學野唔中意死記
讀文章果陣都唔逼自己記vocab /phrase
但會同一篇讀幾次
讀讀下自然入左腦
下次開口講唔洗經思考

好坦白，希望你唔介意，你嘅程度睇netflix太早，我唔知dse level 2乜程度，因為小學已經翻咗加拿大住，就咁睇，因為你識嘅字太少，所以都主要靠搵pronoun verb去估個意思。試下睇olive twist, Sherlock holmes 或者king Arthur，睇下你邊本睇得明先再講，睇嘅時候一定要用英文思考（好多人睇英文都翻譯成中文再想象情景，哩個方法會進步得好慢，例如話apple,你要直接聯想到一個蘋果嘅樣，而唔係翻譯成中文，再聯想，當然哩個例子好簡單，只是用黎做例子）

英文要有一定程度先
應付到日常
起碼都小六到中三，視乎個人

我覺得睇你學英文有咩目標
如果只係想同鬼佬溝通到
就多浸淫喺真實英語環境
睇佢地d濕鳩小報
即係daily mail果d
d字淺但係native常用
兼且多on9搞笑新聞你會有興趣睇多d
睇reality show
知道現實生活d人係點對答

搵D有雙語字幕既電影先, 最好係比較多對白既, 呢方面炮谷片可能會適合D
然後每日都抽時間睇, 最少半個鐘, 對白講咩, 你照讀, 聽唔清就倒帶, 再跟住讀, 不停Loop, loop到你聽到句對白又讀到出黎
用雙語字幕可以係節省你大部份查字典既時間, 小部分係D字幕唔準確, 你要自己查字典 (btw, 唔好貪方便成日查google translate )
以上既方法, 你有恆心練返三個月, 或者用到十套戲黎練的話, 你英語聽、講應該會進步神速, 一般溝通都唔太大問題
讀同寫就要用另外D方法黎谷

除左睇書 咁有無啲可以練埋聽說方面

順帶一提, 用呢個方法個陣, 唔該唔好諗住以享受電影為先
你記住你係要練習英語既聽同講, 而唔係得閒無事做開部戲黎享受劇情

去鬼佬國家流浪返三五七個月

睇60min (一個一鐘頭新聞加documentary) 用字formal,說話速度唔快，最緊要唔怕miss咗任何一集，慢慢睇，說話我估睇多睇就ok，哩層唔太清楚，不如試下上外國討論區講下野）

以前就得，依家周圍都有人講普通話，粵語，最候自己人一堆

真心 狂煲bbc news podcast 一日一個鐘 學英文之餘又可以知個世界發生緊咩事
另外睇下youtuber 都ok 例如pews呢d 輕輕鬆鬆咁學

搞掂d短片先啦 劇呢d野未查完已經想轉睇其他野
樓上建議樓主睇oliver twist ，sherlock holmes 係咪想打沉佢

pew die pie? 仲有無多啲youtuber 推介

cantomando?一班abc 嘅YouTube channel,又或者fb 個subtle asian trait，有好多人post文

第三條啲生字 慢慢睇 都睇得明 但要慢 我已經覺得佢講得太快 啲字幕太快過 我都未load到佢講乜 就已經到左下一句

第一二四條呢？

係呀 睇佢吹下水串下人咁學唔錯 同埋可以了解下外國d流行文化 幾唔錯
另外ozzyman review都唔錯 好笑得黎又可以學下英文粗口

冇錯，初初睇每集都會查字
依家去到幾集先查一隻字

以前覺得點解咁多字唔識，自自然然就想去查

自己有睇開

都ok 但bbc果啲我試過睇 我覺得好悶 睇左一陣又無睇 而且我睇bbc news果陣 一大堆英文 我有查過字典 但有時查完都唔明句野係講乜 好崩潰

youtube咩都有，揾d有興趣既野黎睇就學得好快，我影開相咪睇下d camera review，你鐘意打機咪睇人講打機囉，另外上reddit睇興趣相關既topic都好有用

平時有乜興趣

我係隔幾句就查 隔幾句就查 。。。

做下健身 睇下動漫 打機 同埋煲劇睇戲

試下英文睇動漫？

健身youtube大撚把野睇

但係大部分都係講專業詞語 又二頭又三頭 平時用唔到呢啲字

試下搵啲劇本讀吓，一來學到啲日常用語同對答文法，二來可以練到講順啲。 跟住自己再試下用english mind 去諗嘢，習慣下用英文去諗嘢講 而唔係中文翻譯芵文

初學者嚟講，爆谷片好嘢嚟，啲字夠簡單，對白弱智得嚟算日常，一套戲又冇一季劇咁長，可以不時換口味。睇嗰陣要跟住讀，一開始盡跟就好，唔洗太刻意撳停。英美口音睇自己，唔好走去學啲騎呢嘢就得，例如柒頭Vin Diesel

我見樓上有人介紹60 mins、bbc或者ted，其實都有啲深，唔太建議一開始就嚟，喺習慣咗鬼佬講嘢節奏後先開始會好少少。時事節目嘅內容生字都有益好多，對讀寫都有大幫助，慢慢睇多啲就好。（強烈推薦John Oliver，尤其Trump之前嗰啲）

between，睇review嗰啲短片諗落真係幾掂，睇返熟/有興趣嘅範疇，會易上手好多。學到嘢

一萬個字 每日讀7次

如果你練到膽 肯放膽同外國人講多啲就會進步得快啲。我之前有啲project 同外國人做 做左一排日日都用英文同佢地傾project，而家我就算grammar 差但係要同外國人對答都冇咩問題

咁你真係有好多唔識

最緊要係要自發咁去查
係每遇到唔識嘅字就查，等下次又見到嗰時有印象

我覺得睇劇並唔係最好既學詞彙既方法,
睇劇可以學到既野係口音同口語,
應該係你對英文更有信心更有基礎時先學既野

詞彙既話最好都係文章, 揀d幾百字既短文睇, 間低唔識既字查字典, 最緊要係有例句,
同埋語言其實係要用先會入腦,
儲左少少字彙之後, 慢慢試下用英文覆下comment, 打下status, 出下post, 甚至寫下文章, 會入腦好多, 當然, 你喜歡既話, 買練習做都係一個方式.....最緊要係要實際用過先會深刻

如果想練聽力, 係youtube搵d說明性質既片段會好過睇劇.....
例如教煮餸既片, 或者教你點樣係熱帶雨林入面求生既片, 甚至係game既playthrough等等, 揀d有興趣既主題, 會易學好多,
個重點係教學說明性質既片, 一定會講得好清晰同埋相對慢, 而且用字比較正式,
最好唔好開字幕, 聽唔明 回帶聽多幾次, 先開英文字幕對答案, 試幾次之後你會發現唔使開字幕都會聽得明9成以上

其實我覺得chok 口音都有用 唔係叫你扮型 而係你自己會有個錯覺自己英文幾好 從而放膽多啲 到你真係英文好嘅時候自然會冇左呢啲核突口音
你自己扮下嘢有時都呃到吓人 呃下上司呃下個考官 個印象都好啲嘛

開netflix聽英文
開住中文字幕但唔望
聽唔明先望落去
有時候會頓悟佢講咩，因為語速太快only
如果發現係唔識嘅term就查下隻字

netflix睇兒童節目

睇唔明可以睇卡通片先 海綿寶寶 個隻豬
一開始就開英文字幕 之後就唔好開 咁就好好

其實有啲字佢地都會成日用 當你睇左一次 查左一次再查第二次 基本上第三次已經記得

我一開波已經睇英文字幕 逼自己唔睇中文 睇唔切翻睇再睇過 唔明查字典 再唔明先開中文 一過左個句變翻英文
利申:英文des lv2

咁以家進步成點

上次同真既外國人(白人)聽得明7成左右 有時候佢講得好撚快一舊舊真係R撚哂頭 因為有時候聽唔明答有啲難應佢 但自問講野ok的
上次同一個美國出世生活長大既越南人傾計 佢就話我英文好好 我地可以正常好似外國人溝通咁

所以我自己而家應該就係要集中聽白人重口音個啲一舊舊既英文

咁你睇左幾耐!學左幾耐!!

利申 睇劇呢個動作我持續左半年
想進步唔係咁快的 要時間
我仲會上YouTube 睇下新聞 出ig post用英文 得閒睇下明珠台
有好多生活上既野你都可以入手的

姐係點english mind法 可唔可以詳細啲

最緊要係你搵到你有一個興趣既topic睇
你比篇講醫學既英文新聞我都會訓著

Netflix 有中英字幕咩？

簡單啲黎講你個腦用英文諗野多啲
同自己講野既時候用英文講
我自己係一個人既時候先會咁練
同人一齊佢地話我痴撚線

我教你，睇一次冇字幕，再睇一次只有英文字幕
一年即成英文大師

試下背下一啲戲裏面會出現嘅日常用語，短句先
背下一啲外國人嘅講法
甚至係一啲你覺得好型嘅台詞
我以前就係覺得Heath Ledger嘅小丑勁好戲又好撚型
特登去背佢啲句子
長年累月落嚟
應該會對提升語感有用

睇住英文卡通先？

佢講一句，停低
跟住d節奏高低音讀

ok 會試下

連續睇兩次

Netflix 睇 peppa pig 英文字幕，仲學到英式口音

Ching 認真?

睇咗十年英美劇，冇刻意做任何嘢，而家中英字幕都唔洗睇，接觸得多就得

打機學都得
試下玩 Witcher 3 用英文字幕
開心過睇英文新聞

我以前係抄底啲想抄既生字 再上網查個生字寫解釋再寫兩三句佢俾既例句
同埋睇美刻學到佢地啲當地既文法 係有用 但你要留意到先
首先搵部你有興趣既劇睇 好好多